英國大學定美國大學勁啲

🤔

清華大學最勁

美

英國好似得劍橋同牛津
比較平民識
美國ive league 個堆😳

梗係美國嘅大學好啲如果你入到最勁果幾間。淨係比英國同美國top 5就已經知。

英國
Oxford
Cambridge
Imperial
UCL
LSE

美國
Harvard
Princeton
Yale
MIT
Stanford

好少聽到人喺美國呢幾間大學讀完出嚟，但係英國嗰幾間真係周街都係

英國Cambridge, Oxford歷史悠久啲，但美國Ivy league勁，連公立學校UCLA, UC Berkeley都勁

邊間對邊間先 同一個Tier 咪美囉

因為香港人主要都係去uk升學
btw 香港好多人都係imperial 由其engine佬

美國係學術聖地, 學者雲集

主要原因係因為英國啲學校好易就已經升到一間香港人識。喺香港讀都炒晒過去都可以讀到英國top10。美國top10唔係你話考試叻就入到。唔好話美國top10，就算top20都超難入，其中有八間係ivy league。當然走後門經cc入UC Berkeley 另計

美國大學難入猶其取消埋sat, 更加難用公開試特出自己。
加上美國當左香港係中國，要去美國升學都難，一係要做background check。而且有D學系唔比入

harvard出左bill gates, Ballmer, mark zuck
stanford出左Larry page, Sergey Brin
mit出左koch
princeton出左bezos
John's hopkins出左bloomberg
columbia出左Obama
u penn出左elon musk, 侵侵

牛劍近年出左咩影響世界的人。
再講， 以ai為例，cs好多人才入左科技巨企，而起大學裡面做啲唔多

美國勁好多。
牛劍係唔差，但頂多係做科研，學術，專業人士，技術專才，官僚。始終
無華爾街，矽谷哩D配套，資金差一大截，成就自然大月局限。

出咗林作保險

同意 單單係官立大學都已經揮低英國好多學校

留意埋排名細節，美國大學國際化一欄低分。但心唸，勁啲冼鬼國際化，核心技術自用，不外流。

美國淨係講諾貝爾得獎者都多英國好多。攞得最多嘅頭10間大學，8間係美國得2間英國（劍橋第二，牛津第九）

根本英國學術又唔夠美國好，業界又唔夠人勁

你話因為有BNO想讀完書留低英國移民咁冇嘢好講，但係純粹講學術同商業發展一定係美國好

尖子去英國因為安全，可兩邊，甚至起世界唔同地方發展。因為有BNO。

去唔到美國，因為對華收生緊左，有d科無得讀，從商啲中美不討好。

剩係知劍橋係有錢就讀得，香港會考廿分唔夠，有錢就入得學

牛劍最多出產到
1. 科學家 / 歷史學家
2. 醫生
3. 律師
4. ibanker
5. 官員
等等

但唔會出到企業家，影響世界啲政治家。原因係英國衰落左，起人才培培訓，資源配套，學者思維也是較保守。
你睇林作，10A港姐，有邊個係求創新，同突破。他們只求成為專業人士，炒下股，做中上產 (小資產階級)。

美國都得。

大陸紅二代，商二代爭住去美國。
香港班3線官員先去英國，澳洲。

但點解咁多人拒絕戴口罩？

因為文化問題，而非不知禍害。

cc入berkeley躺著也中槍

但好多美國人話戴口罩無用，戴口罩有害
直頭係無基本常識同fact check能力

定係創新既文化源自反叛思想

唔好講美帝果堆
東大之流已經好低國際分啦
人地根本不屑收街外人，天才除外

無錯， 個排名指標有D 過時。
唔通招聘國際研究生，學生，教授學識左核心技術， 然後取代埋你咩。

牛劍點會出唔到政治家？

UCLA

其它呢。

精英=/=peasants

其實香港有能力啲人應該去美國， 去華爾街，又或者去矽谷做野，甚至創業。
就算醫科，文科， 配套都好好。做學術，科研一流。
英國配套有好大限制， 創業風氣一般，經濟一般，好多港人嘮唔掂返來香港。
論實力，財力，支援，人脈，政府政策等，美國遠勝英國。

當胨，如果港大醫科同oxbridge比，咁就一定揀oxbridge.
望住香港高官揀科農唔多。
有能力，有錢啲，望住中共官二代揀科就差唔多。

凡事必有因。

LSE 基本上都已經係學店嚟

沙紙 Supermarket

LSE收DSE 25分

DSE 25分Ivy League真係唔洗諗
當年識人 CE 29分再去美國讀都係頂盡入到UCB

今年 有個有政協背景啲ib狀元只係入左duke.

依家美帝停簽證唔知佢讀唔讀到

美國大學（esp Ivy) 收生唔只睇成績
有好多其他野會睇
成績普通但打波好出色(lax, rugby etc) 都入到Ivy league

英國就感覺上傳統啲，學術成績優先

利申：崇英撚，唔鍾意美國文化

Agger, CC入Berkeley班人英文都唔識，整臭個名

真係咁容易咩？

利申 想經cc入cal

巴打邊間？

what’s the problem?

睇科?

LSE 睇你入去讀咩科
讀Econ 唔易入

好似純粹係關香港人多/容易去英國事咋喎
你咁講台灣top 5香港仲少添

得罪個講，LSE econ 比起上面list呢5間，入學難度唔知見唔見到車尾燈

UCLA其實係名校，當地美國人幾難考入

不過可惜香港人識玩cc呢條捷徑，搞到佢係香港人眼中好似一間普通嘅學校咁。我識人會考幾分經cc入到UCLA。同級另外一個人中學直接考入要會考7A

基本上你見到香港人喺美國呢幾間大學畢業，你都知佢九成係經cc入。而讀得cc多數都係公開試炒咗先去

UC Berkeley，UC Los Angeles，UC San Diego，UC Davis，UC Santa Barbara，UC Irvine

仲有間私校USC 經cc都係勁易入

咁同美國top5梗係冇得比。我純粹想解釋LSE 讀Econ唔係條友講到咁簡單

唔通會有人考到入Yale MIT Stanford 唔去唔會去UCL咩，根本都唔係同一個級數

想問下 點解當地人 or 大陸人 印度人唔讀cc入
點解咁大個漏洞仲未fix 同埋佢校方見呢班人gpa keep唔到唔會提高門檻咩

美國頂尖大學ug好難申請到。我當年係ucb識個鬼仔，佢父母/老細都係stanford 畢業，幾個人幫佢寫推薦信，佢都入唔到stanford。最後佢係ucb 讀完ug先至去到stanford讀master。

我係讀cc嗰陣試過申請caltech。佢要所有cc transfer applicants 考entrance exam，考math+physics ，我重記得份physics paper難到震

班人真心中英文都唔識，班文科同econ transfer 大部分不學無術

扮撚哂嘢你呢啲loser入到去都唔知畢唔畢到業

我之前同幾個美國人傾過佢哋基本上唔知有呢個途徑，同埋美國人好着重college life，讀cc嘅話頭兩年唔會experience 到

又未至於係一個好大嘅漏洞，美國啲大學亦唔介意收啲留學生，因為佢哋學費俾當地人高。班人雖然經cc入，死磨爛磨專揀啲簡單嘅科讀成班friend咁去一齊始終都畢到業

我想入sociology 應該唔可以做文盲

我最想入berkeley
但我想入sociology 怕英文唔掂

咩係cc,好奇一問
唔會係hkcc下話

大量CC transfer 就係sociology major，我始終覺得berkeley 重點係STEM，文科唔係咁好，都唔值個價

美國嘅Community college
我主要講緊加洲嘅cc
加洲嘅cc同UC係有transfer agreement，你meet到成績嘅requirement 啲學校多數都會收

美國人口同大學數目係英國幾倍喎 美國嗰五間係全國頭幾多percent 英國嗰五間又係頭幾多percent?

Stanford 同MIT 科技出嚟嘅人真係堅屈機

好多都影響世界

UCL係英國百幾間嚟計top 5
MIT Yale Stanford係四千幾排top 5
點有可比性？

imperial學店
有錢就讀到啦
ivy league勁咁多

好簡單 因為冇錢 UC得一成收入靠state補貼 有好大ratio要靠international 啲學費收返條數 cc撚本身都唔係真係咁多人讀 所以咪唔理住先

美國吸全世界人才
梗係美國

berkeley

i mean cc

el camino college

美國頂尖大學較英國頂尖大學好，可從以下數方面睇：

1. 研究經費多，研究質素好。
2. 各行業頂尖人才及企業支援足夠
3. 改革上的阻力較細，如哈佛大學歷史系，引入101基礎課程，及統合與不同行業有關的course，成為cluster，利用學系優勢銜接業界。但英國頂尖大學比較埋守起個傳統到，要變唔係咁易。(未必準確，但所聽所聞)
4. 校友實力可以好天才級，而起唔同行業到見到。
5. 相對而言，美國頂尖大學入學要求較嚴格，除SAT外，重有AP、GPA、特別，且具針對性的額外課外活動、學習經歷，甚至實習，推薦信、自我介紹信、面試及才能測試好等。再加上，申請者眾，競爭力強。 英國就無睇咁多野。
6. 人脈關係：上至天才、商賈二代、官二代 (具勢力) 等等啲人雲集。出來工作、創業都好D。

咁archi撚真係好慘 入左Bartlett School都要比人話入唔到Yale Stanford 先去

普遍而言
ivy=oxibridge > US top20=IC/UCL/LSE

ivy都有分等級，
要。比就真係1間1間比會好D。

大概知個範圍就算啦 HR都係印象派
邊有人一間一間比
唔同科目都有唔同排名

學術係要走最前貼近發展先有用

美帝係帶領學術界 英國係自己縮埋喺一角

醫科去外國讀有咩意思

喺邊度執業就喺返果個國家讀啦

真 個親戚dse10都入la socio

美國大學大把人讀cc走後門

咁Stanford都接受Transfer既你又唔好一概而論

冇錯呀

台大 百幾間來計第一

港大 ugc 8間來計第一

有港大唔讀讀台大啦

美國 D research較前瞻性。
而oxbridge 出名啲好多都係文科，醫科。

但工科，科技，體育等差人太多班。

ivy真係差好遠播。你唔話harvard同 Dartmouth /brown同一水平

之前睇過一個美國youtuber係為咗慳學費所以讀咗兩年cc先tran去UC berkeley

你香港淨計ugc
台灣又計堆野雞？

咁剩係計公立既 33間大學 +12 間科大好未？

香港 計埋 ou 同演藝 好未？

咁都係香港四倍啫
美國係英國幾多倍？
你去hku 唔去nut 冇Home bias? 大部分人ug 都係home country 讀 正如大部分台灣人都會去nut 唔去hku
仲有台灣唔夠國際化+ug 用中文呢樣嘢已經吸唔到國際生 但香港係用英文 無呢個問題

英美比較嘅話唔會有呢個問題 兩個都係留學熱點 +英文授課

公立嗰33間你計埋體育嗰堆？ 12間科大你計埋餐旅同健康？

美國個幾千間扣曬野雞仲有幾多間見得人？

美國頂尖大學無疑係世界最高水平

但絕對唔係因為總量大

而係 資源集中係頂尖大學

按你總量邏輯 台大有冇港大4倍咁優秀？

其實上面條友好多野都講錯

你想點計就點計啦

咁你英國百幾間都唔係野雞？
我有話美國頂尖嗰堆唔勁？
我有話美國科研水平唔高過英國？
我講緊拎美五間對英五間而話美國勁過英國呢樣嘢本身就有問題
你拎美top20同g5比就差唔多

我上面先講完拎香港同台灣比有咩問題

香港本身就無呢啲體育大學 你硬係要計埋入去台灣度做比較
一開始仲8間對百幾間

美國要成立一間所謂大學

同英國要成立一間大學

難度上差幾遠？

英國再廢既大家個d教育部睇到實一實

美國又係點？

當然美國top 20比英國G5 係合理 呢點我認同

但按你總量論 應該係 百幾比五千幾
應該係三十幾倍

唔見你話英國G5 比美國Top 200?

台灣個D私立年代久遠 教育部認可

比較有咩問題？香港私大發展差太遠

美國個幾千間有幾多間公立？top個堆私立（哈佛MIT）你係咪唔計？

因為美國private uni 大部分都收人比較少 e.g hymps 加埋ug 都係唔過三萬 ucl+ic 已經係呢個數
我只係指出用美國人口三億嘅頭五間對英國人口六千幾萬嘅頭五間嘅唔合理之處
Hymps 呢幾間係us最top tier
英國對等嘅話應該係oxbridge
當然oxbridge 同hymps research level 都係無得比
同你留意返上面係用緊難入程度嚟做比較
美國三億人最top嗰五間難入過英國六千幾萬人最top五間有咩咁奇

大佬啊 台灣私立同美國私立你都可以拎埋嚟一齊講 香港教統局家陣唔認可香港私立？

美國top 5難入過英國top5唔奇

但按你總量論美國Top 150會係英國Top5水平？

我指出一個極端唔合理 你又推去另一個極端

如果台灣即使輔仁都算鬥得過中後段國立，香港公大私大差距過大，更唔駛講外國頂尖私大水平

我指出一個極端唔合理（人口同收生人數差別令美國top5同英國top5比較不合理）你又推去另一個極端
入到hymps 係30000/300000000 嘅人
入到g5 係65000/66650000 嘅人

咁內地頂大學生應該世界第一？

我由頭到尾都無講過美國私立唔勁係人都知美國最top嗰堆係私立

首先唔係內地係支那
其次我同意你喎 我從來唔覺得難入程度係一間大學好唔好嘅唯一指標 係上面用難入程度嚟比較
你唔去駁斥佢哋？
只不過佢哋用難入程度嚟比較得嚟本身就比較得唔公平
入到hymps 係30000/300000000 嘅人
入到g5 係65000/66650000 嘅人

難入程度係一個重要考量

英國大學 入學要求同美國大學都大分別

香港人直接報考英國大學普遍都易d所以咪覺得易

但如果香港人識玩走後門讀cc入美國頂大一d都唔難

重要但唔係唯一 學你話齋 計難入 支那印度最頂尖嗰幾間仲難入過g5
Cc 我諗頂多入到ucb ucla michigan 呢幾間

要入最頂啲就好難。ib40至45都好少人入。
esp, harvard, mit, stanford, Caltech,princeton

清華，北大個D好變態。
印度個個Indian Institute of Technology, 好多都係精英。美國科企啲人力基石。

應該係話，如果心儀目標係uc，咁入加州既cc只需要達到gpa要求，其他州既cc想轉uc既話，gpa又會嚴格d，冇本州轉咁易

我知你係一舊廢物，但係都麻煩你唔好講咁多廢話

On9 argument

英文差就死開啦仲要去美國

我本身外國讀書成績好
基本讀寫聽說都做到
只係我覺得自己同外國人比會差啲
因為我未用到啲難啲嘅詞彙 所以寫作差少少 怕sociology要寫好多野唔夠人嚟
同埋我翻自己國家讀書又關你咩事
Btw去外國讀書英文一定要好好？
唔可以去到努力學？
我一去外國讀書嗰陣英文都唔算好好架啦
去到而家成績好過班外國人
你呢啲心態嘅人就真係咪撚去美國啦

鎂

啱呀.....就咁攞政治家嚟睇......Oxford & LSE political sciences & LSE好似係世界top3？同埋LSE嗰別名係政治家搖籃喎.....

比你入到,學費都貴到你比唔起
而且,美國入學睇種族,種族公平,你懂的

美國好多都勁
美國既高等教育係屈機地勁

自由國家,你懂的

美國沒落

英國才是真正沒落

英國脫左歐

英國仲衰過德意志

望住香港高官揀科農唔多。

李登輝,美國康乃爾大學農務系畢業

係架,所以你要接受到人地同你唔一樣
自由國家

不過咁講,你唔洗一定名校畢業,向美國一樣可以搵到好工

Kun-Che (Gary) Chang was born in Kaohsiung, Taiwan. He obtained his B.S. in Life Science from National Dong Hwa University (Taiwan) in 2006 and his M.S. in Biotechnology from National Tsing Hua University (Taiwan) in 2008. After worked at National Taiwan University for 1 year, he transited to University of Minnesota, Dept. of Pharmacology as a research assistant from 2010 to 2011. He joined the Toxicology PhD program at University of Colorado and was mentored by Dr. J. Mark Petrash at Dept. of Ophthalmology. He obtained his PhD degree in 2015. His PhD thesis focuses on prevention of ocular inflammation. He joined Dr. Jeffrey Goldberg's lab's for his post-doctoral training at Dept. of Ophthalmology, Stanford University in 2016.

有時真心覺得,美帝對友邦既人,係特別優勢
例如 台灣,南韓,日本

所以佢地唔戴口罩咪賭自己會唔會中招

人地既自由只係唔要戴口罩
再睇下自己香港 無野好講

不過咁樣講啦
文化問題，好多外國人YOLO不嬲唔怕死
亞洲人普遍錫身啲

美國大學有冇試過槍擊案？

點解

有韓國仔試過係維珍尼亞大學大屠殺 （好似係）

Bill gate was a drop out

咁名校始終著數好多。我重記得當年臨畢業去career fair, 有intel/ Boeing / Google/nasa 依類大公司黎請人。

呢幾間公司,好少少既大學一樣有

但哈佛收左佢。microsoft亦請左好多哈佛人，同同美頂尖大學合作

奧巴馬都計

當然唔止。

英語系、德語系國家最抗拒口罩，北歐瑞典直頭無要求⋯⋯同民族個冒險DNA 成正比！

本港一年只有三、兩個入到哈佛、耶魯，入到Oxbridge 至少二、三十以上